其實財富根本就係一個騙局黎⋯

統治者的大騙局

假設未來創造咗一種共享工作模式、工作系統底下人人都可以好富有到時資源點樣分 通貨膨脹會變成點？
資本主義社會 根本就係權力金字塔
你同我永遠都係奴隸

頭果兩句咪姐係共產主義囉

對，我建議你將所有財富畀晒我先，等我重新分配

好撚邪惡

共產主義太理想 冇一個國家會做到

其實唔洗俾，最後平民嘅錢都會俾上流人士「共」晒

美國 QE
=> 新錢去銀行
=> 借晒俾大家族二世祖開嘅公司
=> 佢哋透過各種方式將啲錢據為己有
=> 經濟泡沫爆破
=> 再 QE

所以資本主義社會 世界 一樣唔改變第種模式
大家永遠都唔會有享福 既一日 肥水不流別人田

共產黨仲收唔收人？

講真，早死早着

乜野叫福？

慘 共享港逼繁榮 果然 係唔會明

無知既人每次見到呢啲問題就一定即刻講共產係無可能

留意多少少世界先再出聲吧 好讓自己無咁無知

唔識講都起碼要了解下時代精神
或者北歐高稅項既國家係點運作

錢除左係價值， 亦都代表社會地位。
我覺得理想既共產主義什至唔需要錢， 以物易物就足夠

北歐又唔係共產主義
人地係社會民主主義
兩樣野好唔同

我想講既係蠢人眼中就只有共產同新自由主義

共產主義都有問題...
共產主義反對一切特權階級
但統治者本身就係特權階級
列寧、甚至於斯大林時代...
統治階級所享有的都不是一個烏克蘭農民可以擁有...

所以只要社會有階級，就不可能有平均...

希望大家睇一睇呢張圖先討論
簡體注意

注：呢張圖係理論，並非實際運行情況

其實咩主義，最後都係會變成權力金字搭，呢個根本係人性來。只要係有限資源，大家就會去爭去搶。

雖然，我都希望未來的世界係AI 主導，勞力工作唔駛再由人去做。機械產出的基本資源，例如食物土地可以共享。
人類轉為從事自己鐘意的創作事業，並給予一定程度報酬 ，用以購買他人創作成果

現時科技及社會狀況當然不可能推行共產主義
但當AI發展至能完全取代並接管政府工作之時
（由AI工作並分配資源，而且有絕對武力以管控市民）
真正共產主義又能否實行？

首先我會覺得呢個世界冇絕對武力，就算監控幾西利都一樣有機會有人反抗。

但係假設你講的野真係成立。
咁機器的維修保養邊個去做 ，如果AI 可以做埋。咁即係唔會再有進步 。

如果真係有人要去維持成個AI 系統，咁做呢件事果個/班人會唔會可以玩野，改到個系統有利自己 。又或者因為佢地掌握相關技術，可以獨攬大權？

正常社會應該係以財富流動黎永續

一個人係讀完書後，可能花十年時間就上去中產，生仔女養佢地，然後到退休累積到財富for 退休生活。仔女出身時靠佢地自己又loop 十年累積財富。退休至死時就咩都用晒或者留比仔女（捐左佢係更好）。

咁如果每個人都會有咁既流動，咁每個人都會係唔同時間經歷一個小康甚至有錢既時間。

睇番人口比例
30~60呢個比例大約要4成
30以下係3.x成，60以上係2.x成

咁就會sustain 到

但而家貧富懸殊太勁，向上流動機會少，而且人口老化，導致做唔到呢樣野

所以唔係所有人都有錢就叫好，而係有一個正常機會等所有人用較少貧窮時間換取較長富有時間，而又唔會令社會傾向一邊

無錯 我就係講緊呢樣野
其實 機械當替勞力 ，全電腦運作 工作模式全網路世代 呢啲都係不久將來 大趨勢 電競都算係呢家顯眼例子

其實好似好多人驚AI 令人失業。係正常。
但係咁點解人類要驚失業？點解人類一定要有工作先安樂？
其實，發明機械係應該目的係減輕人類負擔先至岩。目的達到，但係反而令個社會更不快樂，更不穩定的話，係咪本未倒置左？其實點解會搞成咁？